民進黨立委擬邀安倍晉三明年日本地震10周年訪台 於立法院演講

有台灣民進黨立委計劃邀請日本前首相安倍晉三明年訪問台灣，並在立法院演說。《共同社》說，立委郭國文等在台北舉行記者會，宣佈將向安倍晉三寄送邀請函，郭國文稱安倍致力持續推動台日交流與互信，是對台灣最友好的日本首相。他指出明年是日本地震10周年以及舉行東京奧運會的「特別的一年」，為了加強兩地交流，邀請安倍訪日。

痴晒線啦

邀請安倍訪日